有冇脫髮巴諗住或者已經剷光？

24開始甩，最近頭髮越來越幼同薄，撇陰點撥都遮唔到額，好多罅隙。已經預見會禿，寧願剷光起碼好過局長頭，但最難係衝破自己心理關口。

邊到開始甩先？

22就開始m字額髮線高

係咪洗頭水 唔岩呀？

兩個角位，轉位。甩出來嘅頭髮好幼，有啲幼過腳毛。成個髮型整體薄咗好多，摸落同20嗰陣完全兩回事，好似摸緊啲毛毛咁。

I know that feel, bro

巴士依家幾多歲

巴打

洗頭水冇乜點研究過，都係屋企人買乜就用乜。近排用緊隻咖啡因洗頭水，用咗幾個月好似冇乜用。

27

咪就係因為咁
屋企人買咩用咩 先甩頭髮

激光脫晒佢啦

我都唔確定係咪關事，屋企久唔久就會轉，都係用啲大路牌子 (e.g. Dove, Lux, Pantene, Sassoon, Essential, etc.)

冇錢，自己剷算

有

巴打係打算定已經剷光？

打算 因為見頂
肥仔剷光都好過地中海

見頂
一方面好sad，一方面又覺得Ching好勇
我又多咗一分勇氣，到時真係少到頂唔順嗰陣就會做

一齊加油！

冇嫁啦 用過好多方法
但都一日少過一日 遺傳既

搵皮膚科醫生，要每日食保康絲

遺傳其實都無乜好搞，唯有珍惜下仲有頭髮嘅日子，到左越生越幼就剷光仲正

我都爬過好多文

食藥，以前正保400，而加有韓/ 印保 100-200，但要一直食，一斷又甩，而且有副作用。

植髮貴，窮撚負擔唔起。而且植完都要keep住食藥，如果唔係又甩返哂，連植髮錢都哂埋。

織髮貴，而且maintenance好煩，同埋始終係假，如果你搵到另一半始終都要同佢坦白，有時唔小心係公眾場合甩咗好柒。

生髮水貴，有副作用，又係要用一世，一停又甩過。

去到最後，都係要土法解決 — 剃頭。

巴打都睇得幾開，介唔介意透露下幾大？

多謝巴打建議，不過食藥淆淆地

我老豆老母都冇呢個問題，表嗰邊都冇，係堂嗰邊有，唔知咁算唔算遺傳？

巴打都剷咗？

四邊是但一邊有都已經有機，仲有機會係隔代遺傳

三十幾已經剷光，反正有家室，剷光煩少樣

原來咁多邊踩中一邊都有機會，明白

恭喜巴打冇畀呢樣嘢影響到，仲已成家立室

其實調返轉諗，我有頭髮都未必搵到另一半，其實有冇對我來講可能都冇分別，反而係自己心理障礙多

點都好，多謝巴打！

廿中

大家差唔多大，有共鳴

其實市面上有些防脫髮洗頭水有無用

淨係用過alpecin，冇乜用
我諗洗頭水嘅功用真係有限，如果唔係啲人都唔使洗咁多錢植髮/ 食藥/ 搽藥

係有用就無光頭佬存在

巴打加油
依加我日日都好困擾
我都係諗緊一樣既問題

作爲絲 用essential 我頭髮都甩得勁左 千企唔好用呢個牌子

真

要諗到呢步巴打都應該好嚴重，巴打係咪都2X？
如果負擔到又唔怕副作用同麻煩可以考慮坊間嘅解決方法
我都係爬咗好多文最後覺得最適合自己都係剷 (#24)
共勉之

做左好多research
諗落都係唔敢食藥

之前爬文見有絲打話head and shoulders會甩，不過一向冇用
原來Essential都會，多謝絲打提醒

得閒去診斷下係咪雄禿
係就得用藥同儲錢植髮呢啲選擇

上YouTube 睇過一個叫盧志遠嘅台灣髮型師
有拍幾條片分享自己植髮
用咗20萬台幣

剷啦

我都有keep住食藥，feel到副作用開始影響性果方便就會停一停
希望可以頂多10年，之後植髮算

係呀，要keep住食到完場，一停又開始甩，錢來講雖然近年平咗，但要keep住食都會傷肝，而且一見到堆副作用就好淆 (#25)，雖然得幾%人有，但自己不嬲都係黑仔嗰堆，唔想搏

24 左右開始。
35 左右決定自己剷光。

好，多謝ching，遲啲去睇。如果佢建議食藥或者植髮就算了，驚副作用同冇呢個budget。
大家一齊加油！

多謝巴打集氣
巴打係咪都已經...？

但聽講植完都要繼續啪藥，如果唔係會甩返？

Yes
剷左開心好多
操返Fit少少
睇落都Ok啦

巴打好勇
剷完後外界 (e.g. 家人/ 同事/ 朋友 etc) 係咪好大反應？
巴打係咪都而家都未習慣到？

多謝巴打，雖然總覺得自己剷完會好柒，但睇咗你呢個回覆冇咁不安。

咁又唔係好大反應喎。
家人，一早知，因為遺傳，食藥只會把問題拉後，加上我覺得唔應該用藥物去回避問題。
朋友，識開既都會知你。好FRIEND既用呢個同你開玩笑就睇你自己EQ同又幾熟。唔係太FRIEND又笑鳩你既，都係睇你EQ 點HANDLE。
同事，本身做大公司加IT（唔駛見客），身邊既同事都係對事唔對人，個個都大我幾年，都冇乜野既。

我呢家差唔多40，冇野係習慣唔到既。睇心態。
如果諗錯左，我15年前係AUS 自殺死左啦，可能回唔到呢個POST。

女人，我就可能真係外表，冇乜緣份咁囉。
自我EQ要識得HANDLE，不過我覺得有少少好彩既，個天可能知道你冇呢樣野，咁其他方面都會好D既。

回應返你既問題，心態決定一切。
如果要留長一邊去COVER另外一邊D頭髮，我寧願剷光。
Up to now, 我覺得我個決定無錯到。

希望幫到你。

唔洗點食藥
因為雖然你植完髮，但會有d頭髮係天然，呢d頭髮有機會會受dht 影響而甩
食藥係驚d天然ge頭髮甩
但如果你本身甩到冇得再甩而去植就唔洗食藥

我都已經食咗四年，年紀近30。
通常醫生第一次開藥會比較為輕微嘅份量 睇吓有冇副作用
另外仲有一種藥水可以搽頭髮
我依家係兩隻一齊用
由於係醫生處方所以要睇皮膚科醫生

如果甩嘅範圍太大，捐髮區係唔夠頭髮架，植都無得你植。
捐髮區係自己後腦啲頭髮嚟。

用藥後係咪真係救到？

如果巴打心態接受到剃光就無問題，依家重可以紋髮。
食藥其實好傷，始終逆天而行。
做下運動操fit自己
有朋友廿頭就剃光，不過運動人士都ok型架。

完全死亡嘅毛囊救唔到。
未死有機會變返粗

你自己用完覺得效果點？

我男朋友屋企遺傳
佢睇得相當開
甩咪甩
相反佢阿哥就剷光咗好耐

其實好普遍
識太多朋友有先天性脫髮
男都算，女先慘

回復返正常嘅八-九成
食藥係要越早越好，首先要睇醫生，之後再一個月三百蚊去藥房配藥

有無醫生推介，我都好m下依家

旺角中心一期10？？室 葉醫生
第一次診斷連藥大概千幾 之後上網買藥/藥房配

女仔一般唔會好嚴重嘅....
唔嚴重嘅話只係條界有少少粗，其實男仔唔會介意

btw，啲頭髮研究一般都係研究男士先，所以女仔都未必有藥食

光頭係咪要keep住每日剷？

巴打你好勇敢，冇諗過坊間啲解決方法，一來就正面咁面對，respect。開玩笑來講，如果係close friends嗰種開玩笑，咁我諗應該OK嘅。如果唔係熟人或者只係普通同事真係笑鳩我，可能一開始都係會不是味兒，但之後可能慢慢就會習慣同睇化。我諗我EQ都還好嘅，間唔中都會畀啲西客電話或者電郵屌鳩，都EQ都升咗唔少level。幸好唔係從事啲要見客嘅工。

巴打心態真係好好，唔係你講我完全睇唔出你係曾經有自殺念頭嘅人，慶幸巴打捱過咗呢個低谷，如果唔係呢個世界又少咗個咁態度咁正面嘅人。

女人我已經打定輸數了，除咗頭髮/外表，我仲有其他問題，所以就算有頭髮我都未必搵到，隨緣啦，不強求。我都覺得我EQ比一般人好，如果唔係我都可能砍掉重練咗。

多謝巴打你打咁多自己經歷來鼓勵我，好有用，好似打咗支強心針咁，多謝你！

了解。藥嗰方面因為一啲因素我未必會考慮，多謝巴打指點。

藥嗰度要keep住食，就算冇副作用，但始終要個肝來分解，對個肝來講都係一種負擔。藥來講近年價錢跌咗，都係3XX-4XX，但計埋搽藥嘅錢可能又多個dou，而且要長時間用，小數怕長計，所以未必會考慮用藥。

多謝巴打

其實都未係完全100%接受到，所以先會開呢個po取下暖。紋髮有研究過，都唔係平，而且好似話1-2年會甩色又要再紋過，計計埋埋可能同食藥差唔多價錢，不過唔使驚副作用同唔傷肝就真嘅。廿歲就光...真係男人最痛，希望佢冇受太大影響啦。如果剃咗，我都要加操了，本身唔高唔靚仔，身型再唔好就真係食得屎。

多謝巴打

我都學習緊睇開，希望有日可以好似你男朋友咁瀟灑「甩咪甩」
Thx Sis

認同八達通巴打講女性好似好少唔會成個頂冇哂，只會條邊粗咗。啲白色位可以試下紋髮紋返佢。

據大J講，要每1至2日剷一次，不過佢用電鬚刨剃。